「8．31」獻花貼文宣  拘九人檢軍刀

（星島日報報道）「八．三一」太子站事件前晚踏入十一個月，至少有逾二十人在三號風球下，無視「限聚令」冒雨往港鐵太子站獻花及貼文宣，因應疫情嚴重，警方嚴陣以待派員清走鮮花，並截查多名可疑市民，先後檢獲防毒面具及利刀，拘捕至少九名男女，當中最細十三歲，另即時票控三名「犯聚」女子。

前日傍晚起再有網民發起悼念活動，二十多人在三號風球下冒雨往港鐵太子站獻花，由於B1出口「祭壇」被警方圍封，人群轉到太子站B2出口，將白花及文宣貼在牆上；大批防暴警在站外戒備清走鮮花，並向聚集市民警告要求離開，有市民沒有理會，警員於是以違反「限聚令」，向三名年齡由五十至七十歲的女子，發出定額罰款告票。

警方其後在彌敦道及豉油街附近，截查一名十八歲可疑青年，在其身上搜到一個全罩式面具（即防毒面具），涉嫌違反《進出口（戰略物品）規例》帶署。警方再於彌敦道與山東街，截查另一男子，在其腰包內搜出一把二十二厘米軍刀、一柄十五厘米摺刀、一把萬用刀與一張他人八達通，於是將他拘捕。

至晚上七時許，有十多人在太子站一帶聚集，有人高叫「光復香港 時代革命」，警員從港鐵站衝出與地面埋伏便衣警上前，在西洋菜南街及太子道西一帶拘捕多名男女。

警方指出，行動中共拘捕七男兩女（十三至七十歲），分別涉嫌違反香港法例第60G章《進出口（戰略物品）規例》、藏有攻擊性武器、盜竊、藏毒、刑事毀壞、管有第一部毒藥、藏有工具可作非法用途、逾期居留、外出時沒有攜帶身分證明文件等。

佢想搜到乜就有乜

但真係唔好帶不必要既野
你唔會用得著架